如果政府唔做第3期保就業，對大家份工有無影響？

若不推第三輪保就業 部分企業或結業

政府早前表示，暫無意推出第三輪「保就業」計劃，勞顧會僱主代表郭振華表示，部分企業或結業。

郭振華出席無綫節目《講清講楚》時表示，如果兩輪「保就業」計劃能發動勞資雙方的新智慧，在疫情下能繼續經營的模式，這些企業會繼續經營下去。但如果經過這兩輪都不能逆轉，亦無辦法可支援企業繼續經營下去，而政府沒有推出第三輪「保就業」計劃，並且疫情持續下，相信結業情況會較嚴峻。

他表示，受疫情影響，預料本港飲食業及零售市道即使到農曆新年都不會有明顯好轉。他稱，在過年時，一般飲食業、零售業等都是旺季，但如果疫情影響，「限聚令」仍然存在，相信大家都會預測到這些消費不會多。

他又稱，若凍結最低工資水平，帶出的訊息是經濟不穩、企業信心差，即使調高最低工資水平，對勞動市場幫助不大，企業在經營困境下，或有更大機會要求工作能力較弱的低收入人士放無薪假。

無影響，有實力唔怕！
可能會失業 / 減薪

保就業又咪益商家佬

冇

政府益商界...市民生活理撚

廢人先要等政府救濟。

利申：做sales, 賣醫療產品十幾年，年薪過百萬。

厲害，心藏科？